Kohto ees kaewab Liso Nebbukat et Ann Sarri on tedda russikaga peksnud Andruse perre toas ja temmal wie näddalinne laps sülles olnud ja wimaks tedda leiwa künna tahha pikali mahha lapsega lönud; pealt näggi maia perre mees Gustaw Sarijs; selle ülle, et Ann Sarri on ühte tühja jutto räkinud temma wasto Gustaw Sarjis naise peale ja Liso Nebbukat on jälle Ann Sarri rägitud jutto ümber räkinud Gustaw Sarijs naisele ja nenda on siis Liso Nebukatti läbbi nendekahhe perre wahhele riid ja wihha waen kaswanud.
Sai ette kutsutud pealt näggia maia perre mees Gustaw Sarijs ja küssitud kas se keik on nenda olnud. Temma tunnistab, et kolm korda näggin mis, Ann Sarri russikaga Liso Nebbukatti wasto silmi tõmbas ja wimaks ukse tahha nurka aias, seal ta karjus ennesel suurt wallo lapsega seltsis. Liso ütleb et Ann olla rakinud ja Ann aiab taggasi, et ta polla räkinudminne aia nende asjad õigeks,
Astus ette peksja Ann Sarri ja ütleb selle läbbi Liso Nebbukattile ta olla peksa annud et tühja jutte nende wahhele teinud ja enne suggulassed ja sõbrad olnud; agga keik Liso Nebbukatti läbbi on nüüd se tülli meie wahhele tulnud Ann Sarri tunnistab Liso Nebbokatile ni kaua russikaga wasto silmi lönud, kui tühhi jut mahha jääb.
Kohhus teggi otsust nenda: et Ann Sarri isse tunnistab ni kaua Liso Nebbukattile peksa annud, kui tühhi jut mahha peab jäma; sest et ükski ei tohhi isse ennese kohto mõistja olla Nenda kuida §1257 ja §1258 ütlewas, olleks mitte Ann Sarri isse selletama akkanud siis olleks Liso Nebbukat nende §te jarrele trahwitud, agga nüüd pead isse trahwi maksma, Kaks Rubla Liso Nebbukattile ja pool Rubla walla laeka Sest et §1221 ka ütleb, essimene punkt: Keegi ei tohhi ommast wäest isse ennesele õigust wõtta.
Kohto wannem Mihkel Sarijs XXX
Kõrwa meh. Andrus Wiltah XXX Juhhan Jaksmann XXX
Kirjotaja: A J Martensohn &lt;allkiri&gt;
